https://docs.google.com/document/d/1aY5XBccCRsbCgrdh-7TyU-xw6ky5JzQNHHt_gAMUtXQ/edit#

Вопросы


Какой индекс будет у элемента "text" в следующем массиве?



Какое значение будет в переменной $_POST['color'] после отправки следующей формы?


3)Как правильно осуществить несколько запросов  базе данных?

mysqli_query($q1); mysqli_query($q2);
mysqli_multi_query($q1, $q2);
mysqli_query($q1, $q2);

Задача 1

Создайте форму, состав и внешний вид полей которой показан на скриншоте. Скрипт, который будет обрабатывать данные формы на сервере, должен проверять заполнение полей имени и фамилии и в случае ошибки выводить предупреждение и прерывать скрипт. Что касается аватарки, то скрипт должен либо вывести аватарку после имени и фамилии, либо сообщить о незагруженной аватарке (см. скриншот задачи). Для получения имени, размера и временной папки для хранения загруженных файлов используйте суперглобальный массив $_FILES. Для перемещения загруженной аватарки в целевую папку используйте функцию move_uploaded_file() (в качестве целевой создайте папку avatars). Чтобы правильно указать путь к вставляемой на страницу аватарке, не забудьте начать его с http://localhost/test/. При желании можете добавить проверку загружаемой аватарки на соответствие типу изображения и т. д.






GIT

Как в Git установить значение «Имя пользователя»?

git config --global user.name
git config user.name
git user.name

Возможен ли git pull, если в файле в рабочем каталоге есть незафиксированные изменения? Ответ нужно обосновать.



Что делают команды «git reset –mixed» и «git merge –abort»?

Yii2
Задача 1
Используя фреймворк Yii2 (basic):

1. Реализовать сущности авторы и книги

2. Реализовать административную часть
   a. CRUD операции для авторов и книг
   b. вывести список книг с обязательным указанием имени автора в списке
   c. вывести список авторов с указанием кол-ва книг

3.    Реализовать публичную часть сайта с отображение авторов и их книг (простой вывод списка на странице)

4.    Реализовать выдачу данных в формате json по RESTful протоколу отдельным контроллером
      a. GET /api/v1/books/list получение списка книг с именем автора
      b. GET /api/v1/books/by-id получение данных книги по id
      c. POST /api/v1/books/update обновление данных книги
      d. DELETE /api/v1/books/id удаление записи книги из бд

Результат представить ссылкой на репозиторий.
Желательно, в репозиторий залить пустой каркас приложения, а затем с внесёнными изменениями, чтобы можно было проследить diff.





Задача 2
Методом login использует фреймворк и базу данных осуществите валидацию и вход на сайт.


Задача 2.1

Проведите юнит тестирование написанного года.


